\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Thomas Schönauer, 7A}
\fancyfoot[CE,CO]{\leftmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\begin{document}
\title{Meinungsrede Nach der Reifeprüfung}
\author{Thomas Schönauer}
\maketitle
\pagenumbering{Roman}

\section{Die Rede: }




    \paragraph{} Jeden Tag leben, als ob es sein letzter Tag wäre.

    \paragraph{} Dies ist ein Satz, der sehr einfach klingen mag, jedoch viele verschiedene Bedeutungen hat. Für den einen bedeutet er, das Leben genießen und einfach Spaß zu haben. Für andere jedoch bedeutet er, jeden Tag etwas neues, zum Beispiel an sich, zu verändern und etwas zu bewirken.

    \paragraph{} Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Schüler, es freut mich, heute vor euch sprechen zu dürfen und bitte sie nun um einen kleinen Gefallen. Denken sie einmal kurz über euren heutigen Tag nach. Könnt ihr heute am Abend beruhigt einschlafen und wüsstet, das ihr heute etwas sinnvolles gemacht habt, etwas getan habt, das euch in eurem Leben weitergebracht hat. Oder müsst ihr vor dem schlafen gehen euch eingestehen, das ihr den Tag verschwendet habt.

    \paragraph{} Steve Jobs, einer der Gründer von Apple und der Gründer von Pixar's hielt im Jahr 2005 eine Rede bei der Abschlussfeier der Stanford Universität, einer der weltweit renomiertesten Universitäten. Er erzählte von seiner Studienzeit und seiner Karriere und versuchte, den Studenten einen hilfreichen Rat für ihr weiteres Leben mitzugeben. Er habe immer das getan, was ihm interessiert hat und versucht, sich nicht mit für ihn unwichtigen Sachen beschäftigt. Durch das herausfinden seiner Interessen fand er etwas, was er in seinem Leben machen wollte und in was er seine Energie hineinstecken konnte. Und selbst als das Schicksal ihm nicht in die Hände spielte hörte er nie damit auf und machte weiter, so gründete er zum Beispiel Pixar, nachdem er seinen Job bei Apple verloren hatte. Den ``man weiß, dass es das richtige ist, wenn man es gefunden hat.''

    \paragraph{} Man kann sich mit vielen Dingen beschäftigen, mit Mathematik, Chemie, Politik, Geologie, nur mit was davon beschäftigt man sich am meisten? Mit dem was man gerne tut. Dies merke ich auch an mir selber. Ich liebe die Informatik und fast alles, mit dem sie sich beschäftigt. Dafür investiere ich gerne auch viel Zeit und lerne auch in meiner Freizeit viel. Nur wenn man mir sagt, ich soll etwas für Biologie lernen, tue ich dies zwar, doch nicht mit dem Aufwand und der selben Hingebung, wie bei manch anderen Themen.

    \paragraph{} Jeder von euch hat irgendwas, mit dem er sich gerne beschäftigt, sei es eine Wissenschaft, Politik, eine Sportart oder etwas ganz anderes. Und dies sind die Sachen, auf die man sich konzentrieren soll, den nur wenn man sich im späteren Leben auch mit etwas beschäftigt, was man auch gerne tut, dann kann man das Leben erst genießen. Den es geht im Leben hauptsächlich nicht darum, Geld zu verdienen oder einen einfachen Job zu haben. Es geht darum, etwas zu tun was man gerne macht, den nur dann arbeitet man effizient und ist auch mit sich selbst zufrieden und genießt das Leben. Geld und zu Beispiel eine bessere Position in einer Firma kommen dann auch schon alleine.

    \paragraph{} Nach der Schule beginnt das wirkliche Leben, so sagen es immer die Eltern. Doch das heißt nicht, das ihr deswegen keinen Spaß mehr am Leben haben dürft. Tut das, was ihr gerne macht und überlegt euch jeden Tag, ob ihr den Tag auch so leben würdet, wenn er euer letzter wäre. Wenn ihr diese Frage mit ja beantworten könnt, dann habt ihr euer Ziel erreicht. Denn dann und nur dann lebt ihr so, wie ihr es euch verdient habt zu leben. Und falls es nicht so ist, überlegt euch was ihr ändern wollt und könnt und vielleicht gebt ihr ein Vorhaben auf, trennt euch von einer anderen Person, aber ihr fangt auch gleichzeitig was neues an und lernt neues kennen. Nur verändert euch und bleibt nie in einem Zustand, in dem ihr nicht bleiben wollt.

    \paragraph{Danke.}

\end{document}
